港夫婦工作壓力爆煲移居加拿大 溫哥華港妻：加國只要肯做一定有工作

加拿大溫哥華向來是港人的移民熱門地，甚至有「港人第二家鄉」之稱，不過當地就流行一個說法︰「好山，好水、好無聊」。早於1999年從香港移民到溫哥華的Cindy，當時才是20出頭，就因為難抵沉悶平淡的生活，2002年取得當地居留權後就回到香港找工作。
可是在香港生活了10年，最終又因為香港的生活壓力愈來愈大，於2013年決定回流加國，在溫哥華定居。
Cindy表示︰「以前，溫哥華的城市規劃未太完善，現在已經完全改變了，配套很好，假日想到鄰近不同城市消遣變得很方便，駕車只需半小時。」而她認為，最重要是當地生活質素高，亦不用承受香港那種嚴重的生活壓力。
Cindy在香港時，任職PR & Marketing工作，負責幫一個珠寶品牌及多間餐廳做公關及市場推廣，要處理香港及台灣市場，每天工作10多小時。
丈夫同樣過著朝九晚九的12小時打工生活，兩口子每晚放工都幾乎是吃宵夜。兩夫婦再加上有感入不敷支，工作及生活壓力令她兩夫婦透不過氣來，便決定移民溫哥華展開新生活。
由於Cindy本身已經是加拿大公民，於是她以「家庭團聚」理由申請丈夫到當地，她解釋︰
"我要先找工作，需要一份3年合約的工作，證明我有穩定收入，就可以幫先生申請移民。"
Cindy丈夫從未離開過香港超過3個月，因此，起初到溫哥華亦需要一點時間適應，但就愛上了當地的天氣及大自然環境，正如Cindy形容，春夏秋冬四季分明，日間有藍天、晚上有星星，空氣更比香港好得多。
至於較難適應的，其中一項是語言及溝通，因為當地人說話頗多俚語，不過Cindy卻表示，在溫哥華要說英語的機會不多，因為近年有大量中國人湧入，無論居住環境抑或工作環境到處都是華人，反而這幾年就學懂了普通話。

尊重不同階層
至於就業方面，當地的職業空缺頗多，因此，Cindy兩夫婦都很快便找到工作，她指出，服務性行業如零售、教育、醫護等方面的需求最大。
她說︰「搵工絕對不難，只視乎你是否想做，因此不要期望可以做回老本行，但只要肯做，就一定有工作。在這裏任何職業都受到尊重，即使是街道清潔工人，也不怕告訴別人做此職業，因為都會得到尊重。」
若同一行業同一職位，溫哥華的人工會比香港高，但現在溫哥華的生活指數也頗高。「出外用膳的話，到一間平民化的中式食店，一碟乾炒牛河要約120港元，雲吞麵則約70港元。」
又以住屋為例，正由於近年有大批中國人移民溫哥華，令當地的房地產價格大幅飆升，樓價及租金愈來愈接近香港水平，但勝在居住面積比香港大得多。
例如她自己在一幢舊式住宅大廈租住一個1,000呎單位，每月就要約$10,000港幣租金，想以同樣價錢租一個新式住宅，面積就只得500至600呎。想買樓也沒從前容易，一間約2,000呎的獨立屋起碼要180萬加幣，即逾千萬港元；想便宜一點，可以約200萬港幣買一塊地，然後自己建屋。
Cindy稱：「加拿大政府有一個叫First Home的優惠計劃給公民，首次置業只需付5%的首期，餘下的到銀行借，但問題是大部分銀行會以不同的理由拒絕借錢，而勸你給35%的首期，所以優惠有等於無。」

影衰 你地 狆蟈人

喺溫哥華反而唔駛講英文，D大陸蝗真係多到痴撚線

相中人一定係人中之龍

周圍都係大陸蝗

香港工作時數太長

咁不如你去哂美國，英國嘅唐人街同當地強国人講呢啲嘢，你有命行得番出嚟先9up 啦

果D強國賤種根本無得同上一輩移民比

完全做唔到work life balance

喂又係你呀

痴撚線 廿年前就係 而加溫哥華三藩市全北美最貴 最平買間屋起碼usd$1m

移居加拿大 投資移民都要成千萬 你就爽yy

比舒服環境你又嫌悶
比野你做又話壓力大
呢d真係廢人黎

而家好似要1300萬, 仲要你本身職業一定係管理層

全部都係蝗蟲

97前好似做廚都過到去？

愈黎愈多人, 自然門檻就高

我都想比人屌我廢人

以前做政府移民過加拿大好易
五金水電媒廚車房要移民過去其實唔難
有經驗同英文水準ok做到基本生活溝通就冇問題
最多咪筆試考你對加拿大認知有幾多